要另一半守生寡係咪好自私？

之前問過老婆 如果有一日我死先佢會唔會搵第個男人
佢話想有人照顧自己
我聽完覺得好唔開心 覺得原來自己好似可以被替代咁

咁你唔好咁早死咪得囉

調返轉你會點先

睇你幾多歲死啦

我會打飛機算了 我真係咁諗的

講嗰陣討論嘅年紀係around三四十歲

最好係你做到啦

女人咁答好正常 不意外

知唔知咩叫守生寡

至少我答嘅時候 問心都唔會諗住有取代到佢嘅人
但呢家佢好似預咗總有人取代到我咁

如果你老婆聽到你問佢要唔要守生寡，咁答好正常

真正愛對方，唔係應該希望對方幸福快樂咩？
如果自己早死俾唔到佢幸福，都希望佢好好活下去

就當佢咁答係正常，咁我覺得唔開心 內心希望佢肯為自己守寡，會唔會好自私？

咁如果你另一半 當你唔喺身邊 (去旅行/公幹) 嗰陣就搵隻兵陪自己 佢幸福快樂
你會唔會祝福佢？

去旅行/公幹同死點同阿大佬

做乜鳩
諗下幾時分手離婚好過啦，諗下離左婚點分身家

下 又咪唔係身邊，係長期同短期嘅分別

我只係覺得“希望佢幸福快樂”就要祝福 呢個mindset有啲離地

結婚誓言有一句: “從今天開始，無論是順境或是逆境，富有或貧窮，健康或疾病，我將永遠愛你、珍惜你直到地老天長。我承諾我將對你永遠忠誠。”

我係咪理解錯咗呢句

最佳解答
女子結婚後,丈夫死了,她就成了寡婦,她沒有再結婚,自己孤獨的生活就叫守寡!
如果一個女子婚後,夫妻分隔兩地很多年,雖然丈夫沒有死,但她只有孤獨的生活,便叫守生寡!
或者她丈夫有其他女人而不理會她,讓她孤獨的生活,都叫守生寡!
甚至夫妻生活在一起,因種種不同原因,丈夫已經多年沒有跟妻子有性生活,女子有夫等於無夫,便是守生寡!

啊 原來係咁！ 我自膠

你個結婚誓言 有死亡二字咩？

睇你嘅永遠係去到幾時喇

對於女人都想有人照顧自己既

假設你無兒無女，40歲就要人守寡，其實人地揾過另一半都好正常。
好彩既話有80歲命，咁佢新揾既另一半隨時陪多佢40年，係你一世都做唔到既野呀

雖然我佔有慾同妒忌心都好重
但如果我三四十歲就死咗
我會希望另一半，可以搵到個人照顧佢、陪伴佢
但我希望佢永遠都唔好忘記我，會喺心入面留返個位置俾我 雖然我好唔甘心，但到時我都死咗，我想佢幸福

咁唔係代表佢唔愛你
係你唔夠愛佢
愛一個人梗係想佢幸福快樂架喇
邊會想佢成世係悲傷同痛苦度過呀